\documentclass[11pt,a4paper,roman]{moderncv}   % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')


% moderncv 主题
\moderncvstyle{classic}                        % 选项参数是 ‘casual’, ‘classic’, ‘oldstyle’ 和 ’banking’
\moderncvcolor{blue}                          % 选项参数是 ‘blue’ (默认)、‘orange’、‘green’、‘red’、‘purple’ 和 ‘grey’
%\nopagenumbers{}                             % 消除注释以取消自动页码生成功能

% 字符编码
\usepackage[utf8]{inputenc}                   % 替换你正在使用的编码
\usepackage{CJKutf8}

% 调整页面出血
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{2cm}           % 如果你希望改变日期栏的宽度

% 个人信息
\familyname{颜华}
\firstname{廖}
\title{Front End Engineer}                     % 可选项、如不需要可删除本行
\phone[mobile]{186~6821~0183}              % 可选项、如不需要可删除本行
\email{liaoyann@gmail.com}                    % 可选项、如不需要可删除本行
\homepage{github.com/yannliao/}                  % 可选项、如不需要可删除本行
%\address{}{沈阳市南塔街114号}            % 可选项、如不需要可删除本行

% \photo[64pt][0.4pt]{liao}                  % ‘64pt’是图片必须压缩至的高度、‘0.4pt‘是图片边框的宽度 (如不需要可调节至0pt)、’picture‘ 是图片文件的名字;可选项、如不需要可删除本行
%\quote{引言(可选项)}                          % 可选项、如不需要可删除本行

% 显示索引号;仅用于在简历中使用了引言
%\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
%\makeatother

% 分类索引
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc}{{Books},{Others}}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            内容
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{gbsn}                       % 详情参阅CJK文件包
\maketitle


\section{项目经历}

% \renewcommand{\listitemsymbol}{-~}
\cventry{2015.07--Present}{前端开发工程师}{}{网易杭州研究院}{杭州}{}

\cvitem{}{
\begin{itemize}
\item 青果直播和售卖官网
\newline{入职后，参加青果直播和售卖官网的前端开发, 期间熟悉了MV*框架, 掌握了前端的开发流程, 理解了前端工程化思想. 在青果直播的前端开发中负责聊天评论, 登录注册, 我的摄像机等模块, 在售卖官网中负责了首页, 详情和购买等模块. 开发过程中, 使用组件式开发, 提高了模块之间的隔离性, 降低模块之间耦合, 提高了开发效率. 同时还负责了后台管理系统, 快速并高效地熟悉使用FreeMarker服务器模板完成开发任务.}
\begin{itemize}
\item  MV*框架, FreeMarker, 加密算法等.
\end{itemize}
\end{itemize}
}

\cvitem{}{
\begin{itemize}
\item 前后端分离和首页性能优化
\newline{针对青果直播和售卖官网SPA系统中首屏加载耗时长和SEO等问题, 利用了Isomorphic JavaScript的概念和Node.js服务端渲染技术, 最终让首页加载耗时间缩小到原来的三分之一, 优化了站点SEO, 同时分离了前后端, 使得项目开发更加的敏捷.}
\begin{itemize}
\item Node.js, express, handerbar后端模板.
\end{itemize}
\end{itemize}
}

\cvitem{}{
\begin{itemize}
\item 投票和H5活动
\newline{利用Node.js 和Vue.js 的技术方案, 实现轻量级研发, 上线, 快速完成投票活动类需求的开发.同时还使用Vue.js完成了多个H5活动, 通过总结多次碰到的图片上传需求, 完成文件读取上传和Canvas实现的图片翻转, 压缩组件, 使得相似问题能够快速得到解决. Vue.js, Node.js, ES2015等新技术进行了实践. }
\begin{itemize}
\item Node.js Express MySQL Vue.js Canvas.
\end{itemize}
\end{itemize}
}

\cvitem{}{
\begin{itemize}
\item 多屏视频直播模块
\newline{对播放器模块重构, 将flash和外部播放器模块通过API进行通信, 实现了js对flash播放器功能控制, 以适应多屏观看的需求. 多屏观看模块中, 使用了页面元素全屏, 摄像机的拖动添加, 优化了用户交互体验. 项目过程中, 还对各种流媒体技术进行了学习了解, 关注了直播领域中YouTube和netfix使用的MPEG-DASH流媒体和H5播放器技术, 并对两者进行了相关研究, 搭建了实验性平台, 工作之外主动学习, 对技术进行积累. }
\begin{itemize}
\item Flash, H5 video, MPEG-DASH, 流媒体技术.
\end{itemize}
\end{itemize}
}

\cvitem{}{
\begin{itemize}
\item 其他
\newline{青果易信公众号的部分web页面开发和维护, 包括密码邮箱找回和验证, 摄像机设置页面, 电信免流量设置, gif和录像分享页面等.}
\begin{itemize}
\item React jQuery RequireJS
\end{itemize}
\end{itemize}
}

\section{专业技能}
%\subsection{Proficient With}
\cvline{前端开发}{熟练掌握HTML5, CSS3, JavaScript等Web前端技术. }
\cvline{编程语言}{熟悉使用Node.js, Python, Java等相关语言. }
% , Java
%\subsection{Have Experience With}
% \cvline{开发环境}{熟练掌握等开发环境和工具.}
\cvline{开发工具}{熟练掌握Gulp, webpack, Browserify, Sublime text, Linux等前端构建工具和开发环境. }

\cvline{基础知识}{熟悉数据结构, 算法, 操作系统, 计算机体系结构相关知识. }
% \cvitemwithcomment{语言能力}{英语:}{能够熟练的读懂相关英文文档，曾经在SCI英文期刊上发表过论文.}
\cvline{语言能力}{能够无障碍的读懂相关英文文档, 曾经在SCI英文期刊上发表过论文. }
%\cvline{}{英语四六级: 通过.}


\section{教育背景}
\cventry{2012--2015}{中国科学院大学}{自动化专业}{硕士研究生}{}{}
\cventry{2008--2012}{中南大学}{自动化专业}{本科}{}{}


% \cvitem[spacing]{header}{text}

% \cventry[spacing]{years}{degree/job title}{institution/employer}{localization}{optionnal: grade/...}{optional: comment/job description}



\section{兴趣点}
\cvline{前端开发}{HTML5和CSS3, ECMAScript 6, Node.js, React, React Native, Vue.js, 前端自动化, 前端单元测试}
\cvline{计算机}{算法和数据结构, 编译原理, NoSQL, MySQL等数据库}
\cvline{其他}{摄影,吉他}


% \cventry{2015.08--2015.11}{青果轻应用和公众号}{网易青果}{杭州}{}{}
% \cvitem{}{青果轻应用的web页面开发和维护, 包括密码邮箱找回和验证, 摄像机设置页面, 录像页面等.}
% \cvitem{}{青果青果公众号相页面开发, 包括电信免流量设置, gif和录像分享等.}
% \cvitem{}{青果轻应用后台管理系统的开发.}

% \cventry{2015.08--2015.11}{青果官网}{网易青果}{杭州}{}{}
% \cvitem{}{官网登录, pc和wap端聊天功能, 售卖详细页和相关购买页等.}
% \cvitem{}{海选投票的node服务器开发.}
% \cvitem{}{官网后台管理系统的开发.}
% \cvitem{}{相关活动H5页面等.}



%\cventry{2015.08--2015.11}{青果轻应用和公众号}{}{网易青果}{}{
%\begin{itemize}%
%\item 青果轻应用的web页面开发和维护，包括密码邮箱找回和验证，摄像机设置页面，录像页面等.
%\item 青果青果公众号相页面开发，包括电信免流量设置，gif和录像分享等.
%\item 青果轻应用后台管理系统的开发.
%\end{itemize}}


%\cventry{2015.08--2015.11}{青果官网}{}{网易青果}{}{
%\begin{itemize}%
%\item 官网登录，pc和wap端聊天功能，售卖详细页和相关购买页等.
%\item 海选投票的node服务器开发.
%\item 官网后台管理系统的开发.
%\item 相关活动H5页面等.
%\end{itemize}}


%\section{兴趣点}
%\cvline{前端开发}{HTML5和CSS3, ECMAScript 6, Nodejs, React, ReactNative, 前端自动化, 前端单元测试}
%\cvline{计算机}{MongoDB, MySQL等数据库, 算法和数据结构，编译原理}
%\cvline{其他}{摄影，吉他}

%\cvline{控制理论}{自动控制理论, 模拟电子技术, 数字电子技术, 微机原理及接口技术, 电路理论, 智能控制.}
%\cvline{控制理论}{自动控制理论, 模拟电子技术, 数字电子技术, 微机原理及接口技术, 电路理论, 智能控制, 微控制器技术, DSP原理及应用.}





%\cventry{2010--2012}{中南大学招生在线}{}{中南大学}{http://zhaosheng.csu.edu.cn/}{
%\begin{itemize}%
%\item 负责网站前端的日常维护.
%\item 推动现版主页与二级页面的改版.
%\item 使用HTML, CSS, JavaScript完成现版的前端开发.
%\item 对新成员进行前端培训.
%\item 搭建并使用了LAMP开发环境.
%\end{itemize}}


%\cventry{2011.02}{美汇文化传播有限公司页面}{}{}{企业外包项目之一}{
%\begin{itemize}%
%\item 使用HTML, CSS, JavaScript完成其公司的产品展示页面.
%\item 协调进度,与设计人员共同完成项目.
%\end{itemize}}

%\cventry{2011.04}{中南大学主页改版竞标}{}{}{}{
%\begin{itemize}%
%\item 使用HTML, CSS, JavaScript完成竞标用静态页面.
%\end{itemize}}

% \cventry{2010.11}{大学英语统考辅导网站}{}{}{}{
% \begin{itemize}%
% \item 使用HTML, CSS, JavaScript完成考试系统静态页面.
% \end{itemize}}


% \cventry{2012--2015}{基于电磁耦合的无线电能传输}{中国科学院大学}{}{}{
% \begin{itemize}%
% \item 完成了IPT(inductive power transfer)相关特性的研究, 设计系统整体结构.
% \item 设计并完成相关硬件电路, 并应用相应的控制算法.
% \end{itemize}}

%\section{知识结构}
%\cvline{前端开发}{CSS禅意花园, 精通CSS: 高级web标准解决方案, 响应式Web设计: HTML5和CSS3实战}
%\cvline{}{JavaScriptDOM编程艺术, JavaScript高级程序设计, JavaScript权威指南, JavaScript语言精粹, JavaScript设计模式.}
%\cvline{控制理论}{智能系统, 通信与电子系统设计, 复杂数字系统设计技术, 嵌入式系统设计, 人工智能及应用.}
%\cvline{计算机}{计算机程序设计基础, 网络技术与应用, 数据库技术, 数据结构, 人工智能, 专家系统.}
%\cvline{控制理论}{自动控制理论, 模拟电子技术, 数字电子技术, 微机原理及接口技术, 电路理论, 智能控制.}
%\cvline{控制理论}{自动控制理论, 模拟电子技术, 数字电子技术, 微机原理及接口技术, 电路理论, 智能控制, 微控制器技术, DSP原理及应用.}
%\cventry{2012--2015}{中国科学院大学}{自动化专业}{硕士研究生}{}{}
%\cventry{2008--2012}{中南大学}{自动化专业}{本科}{}{}


%\section{社会实践}
%\cventry{2009--2012}{中国高校勤工助学在线}{中南大学}{长沙}{}{}
%\cventry{2010--2012}{中南大学招生在线}{中南大学}{长沙}{http://zhaosheng.csu.edu.cn/}{}
%\cventry{}{辽宁省研究生数学建模竞赛}{省三等奖}{沈阳}{}{}


\clearpage\end{CJK}
\end{document}


%% 文件结尾
